{"config":{"indexing":"full","lang":["en"],"min_search_length":3,"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"title: Accueil summary: La page d'accueil du site du club. authors: - Laurent Faber date: 2023-10-09","title":"Accueil"},{"location":"accueil_competitions/","text":"Bienvenue sur le site du club d'\u00e9checs de S\u00e8vres Ville-d'Avray ! \u00b6 Comp\u00e9titions Page d\u00e9di\u00e9e aux diff\u00e9rentes comp\u00e9titions auxquelles le club participe. Inscriptions Pour vous inscrire au club c'est par ici. Essayez de r\u00e9soudre nos exercices tactiques .","title":"Accueil"},{"location":"accueil_competitions/#bienvenue-sur-le-site-du-club-dechecs-de-sevres-ville-davray","text":"Comp\u00e9titions Page d\u00e9di\u00e9e aux diff\u00e9rentes comp\u00e9titions auxquelles le club participe. Inscriptions Pour vous inscrire au club c'est par ici. Essayez de r\u00e9soudre nos exercices tactiques .","title":"Bienvenue sur le site du club d'\u00e9checs de S\u00e8vres Ville-d'Avray !"},{"location":"accueil_forum_rentree/","text":"Bienvenue sur le site du club d'\u00e9checs de S\u00e8vres Ville-d'Avray ! \u00b6 Venez nous retrouver au forum des associations de S\u00e8vres le samedi 9 septembre. Devant le CIEP, entre 10 h et 18 h 30. Inscrivez-vous en ligne ! C'est ici . Essayez de r\u00e9soudre nos exercices tactiques .","title":"Accueil"},{"location":"accueil_forum_rentree/#bienvenue-sur-le-site-du-club-dechecs-de-sevres-ville-davray","text":"Venez nous retrouver au forum des associations de S\u00e8vres le samedi 9 septembre. Devant le CIEP, entre 10 h et 18 h 30. Inscrivez-vous en ligne ! C'est ici . Essayez de r\u00e9soudre nos exercices tactiques .","title":"Bienvenue sur le site du club d'\u00e9checs de S\u00e8vres Ville-d'Avray !"},{"location":"accueil_stages/","text":"Bienvenue sur le site du club d'\u00e9checs de S\u00e8vres Ville-d'Avray ! \u00b6 Stage jeunes Fin d'ann\u00e9e 2023 Informations sur le stage jeunes fin d'ann\u00e9e 2023 \u00e0 Ville d'Avray. Inscription au club Pour vous inscrire au club c'est par ici. Essayez de r\u00e9soudre nos exercices tactiques .","title":"Accueil"},{"location":"accueil_stages/#bienvenue-sur-le-site-du-club-dechecs-de-sevres-ville-davray","text":"Stage jeunes Fin d'ann\u00e9e 2023 Informations sur le stage jeunes fin d'ann\u00e9e 2023 \u00e0 Ville d'Avray. Inscription au club Pour vous inscrire au club c'est par ici. Essayez de r\u00e9soudre nos exercices tactiques .","title":"Bienvenue sur le site du club d'\u00e9checs de S\u00e8vres Ville-d'Avray !"},{"location":"blog/","text":"Blog \u00b6 {{ blog_content }}","title":"Blog"},{"location":"blog/#blog","text":"{{ blog_content }}","title":"Blog"},{"location":"competitions/","text":"Vous pouvez r\u00e9cup\u00e9rer le calendrier des comp\u00e9titions 2023-2024 Interclub Adultes Nationale 2 Groupe Nord-Ouest: \u00b6 Capitaine: Guy Sobrecases http://echecs.asso.fr/Equipes.aspx?Groupe=2621 Interclub Adultes Nationale 4 Ile de France II: \u00b6 Capitaine: Pascal Collin http://echecs.asso.fr/Equipes.aspx?Groupe=35 Interclub Adultes Nationale 4 Ile de France VII: \u00b6 Capitaine: Jean-Pierre Le Gleau http://echecs.asso.fr/Equipes.aspx?Groupe=56 Interclub Jeunes Nationale 2 Groupe II: \u00b6 Capitaine: G\u00e9rard Masson http://echecs.asso.fr/Equipes.aspx?Groupe=11 Interclub Jeunes Nationale 4 Groupe B: \u00b6 Capitaine: G\u00e9rard Masson http://echecs.asso.fr/Equipes.aspx?Groupe=2996 Ligue Ile de France Nationale 5 - Hauts de Seine Groupe Sud: \u00b6 Capitaine: Emmanuel Ernoult http://echecs.asso.fr/Equipes.aspx?Groupe=1731 Departemental 92 - Challenge Olivier Delpech - Division 1: \u00b6 Capitaine: Marc Saguin http://echecs.asso.fr/Equipes.aspx?Groupe=1310 Departemental 92 - Challenge Olivier Delpech - Division 3 Groupe A: \u00b6 Capitaine: Dominique Onfroy http://echecs.asso.fr/Equipes.aspx?Groupe=1312 Crit\u00e9rium Fou: \u00b6 Capitaine: My-Tran Mimard Crit\u00e9rium Cavalier: \u00b6 Capitaine: Jean-Yves David Crit\u00e9rium Pion: \u00b6 Capitaine: Patrick Gouesdard","title":"Comp\u00e9titions"},{"location":"competitions/#interclub-adultes-nationale-2-groupe-nord-ouest","text":"Capitaine: Guy Sobrecases http://echecs.asso.fr/Equipes.aspx?Groupe=2621","title":"Interclub Adultes Nationale 2 Groupe Nord-Ouest:"},{"location":"competitions/#interclub-adultes-nationale-4-ile-de-france-ii","text":"Capitaine: Pascal Collin http://echecs.asso.fr/Equipes.aspx?Groupe=35","title":"Interclub Adultes Nationale 4 Ile de France II:"},{"location":"competitions/#interclub-adultes-nationale-4-ile-de-france-vii","text":"Capitaine: Jean-Pierre Le Gleau http://echecs.asso.fr/Equipes.aspx?Groupe=56","title":"Interclub Adultes Nationale 4 Ile de France VII:"},{"location":"competitions/#interclub-jeunes-nationale-2-groupe-ii","text":"Capitaine: G\u00e9rard Masson http://echecs.asso.fr/Equipes.aspx?Groupe=11","title":"Interclub Jeunes Nationale 2 Groupe II:"},{"location":"competitions/#interclub-jeunes-nationale-4-groupe-b","text":"Capitaine: G\u00e9rard Masson http://echecs.asso.fr/Equipes.aspx?Groupe=2996","title":"Interclub Jeunes Nationale 4 Groupe B:"},{"location":"competitions/#ligue-ile-de-france-nationale-5-hauts-de-seine-groupe-sud","text":"Capitaine: Emmanuel Ernoult http://echecs.asso.fr/Equipes.aspx?Groupe=1731","title":"Ligue Ile de France Nationale 5 - Hauts de Seine Groupe Sud:"},{"location":"competitions/#departemental-92-challenge-olivier-delpech-division-1","text":"Capitaine: Marc Saguin http://echecs.asso.fr/Equipes.aspx?Groupe=1310","title":"Departemental 92 - Challenge Olivier Delpech - Division 1:"},{"location":"competitions/#departemental-92-challenge-olivier-delpech-division-3-groupe-a","text":"Capitaine: Dominique Onfroy http://echecs.asso.fr/Equipes.aspx?Groupe=1312","title":"Departemental 92 - Challenge Olivier Delpech - Division 3 Groupe A:"},{"location":"competitions/#criterium-fou","text":"Capitaine: My-Tran Mimard","title":"Crit\u00e9rium Fou:"},{"location":"competitions/#criterium-cavalier","text":"Capitaine: Jean-Yves David","title":"Crit\u00e9rium Cavalier:"},{"location":"competitions/#criterium-pion","text":"Capitaine: Patrick Gouesdard","title":"Crit\u00e9rium Pion:"},{"location":"contact/","text":"Contactez nous \u00b6 Vous pouvez nous contacter de plusieurs fa\u00e7ons: adresse mail du club petitroquesva@gmail.com Petit Roque SVA \u00b6 Le Petit Roque de S\u00e8vres \u2013 Ville d\u2019Avray Association sportive sans but lucratif (loi de 1901) Groupement sportif n\u00b0 M92047 affili\u00e9 \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise d\u2019\u00c9checs Localisation 64 B rue des Binelles 92310 SEVRES Si\u00e8ge social \u00b6 Localisation Chez M. Jean-Pierre Le Gl\u00e9au 37 Grande Rue 92310 S\u00e8vres Membres du Bureau et du Comit\u00e9 directeur \u00b6 Fonction Nom Comit\u00e9 Directeur Bureau Pr\u00e9sident Marc Saguin X X Vice-Pr\u00e9sidente My Tran Mimard X X Vice-Pr\u00e9sident d'Honneur Georges Meisner Tr\u00e9sorier Jean-Pierre Le Gl\u00e9au X X Tr\u00e9sorier Adjoint Michel Maguer X X Secr\u00e9taire G\u00e9rard Masson X X Secr\u00e9taire Adjoint Jean-Yves David X X Administrateur Antoine Chartier X Administrateur Philippe Aveline X Administrateur Laurent Faber X Responsable des comp\u00e9titions: \u00b6 Marc Saguin Responsable du site internet: \u00b6 Laurent Faber","title":"Contact"},{"location":"contact/#contactez-nous","text":"Vous pouvez nous contacter de plusieurs fa\u00e7ons: adresse mail du club petitroquesva@gmail.com","title":"Contactez nous"},{"location":"contact/#petit-roque-sva","text":"Le Petit Roque de S\u00e8vres \u2013 Ville d\u2019Avray Association sportive sans but lucratif (loi de 1901) Groupement sportif n\u00b0 M92047 affili\u00e9 \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise d\u2019\u00c9checs Localisation 64 B rue des Binelles 92310 SEVRES","title":"Petit Roque SVA"},{"location":"contact/#siege-social","text":"Localisation Chez M. Jean-Pierre Le Gl\u00e9au 37 Grande Rue 92310 S\u00e8vres","title":"Si\u00e8ge social"},{"location":"contact/#membres-du-bureau-et-du-comite-directeur","text":"Fonction Nom Comit\u00e9 Directeur Bureau Pr\u00e9sident Marc Saguin X X Vice-Pr\u00e9sidente My Tran Mimard X X Vice-Pr\u00e9sident d'Honneur Georges Meisner Tr\u00e9sorier Jean-Pierre Le Gl\u00e9au X X Tr\u00e9sorier Adjoint Michel Maguer X X Secr\u00e9taire G\u00e9rard Masson X X Secr\u00e9taire Adjoint Jean-Yves David X X Administrateur Antoine Chartier X Administrateur Philippe Aveline X Administrateur Laurent Faber X","title":"Membres du Bureau et du Comit\u00e9 directeur"},{"location":"contact/#responsable-des-competitions","text":"Marc Saguin","title":"Responsable des comp\u00e9titions:"},{"location":"contact/#responsable-du-site-internet","text":"Laurent Faber","title":"Responsable du site internet:"},{"location":"cotisation/","text":"2 types de cotisations: \u00b6 licence A : pour les comp\u00e9titions (dur\u00e9e de partie sup\u00e9rieur ou \u00e9gale \u00e0 60 minutes) licence B : pour les loisirs, parties rapides (moins de 60 minutes) ou blitz Licence A \u00b6 Licence A Total Joueur n\u00e9 en 2013 ou avant 120 \u20ac Joueur n\u00e9 en 2014 ou apr\u00e8s 150 \u20ac Licence B \u00b6 Licence B Total Adulte n\u00e9 en 2003 ou avant 95 \u20ac R\u00e8glement \u00b6 Pour r\u00e9gler votre cotisation, vous pouvez: Venir au club en apportant votre fiche inscription 2023-2024 remplie. Si vous utilisez plusieurs moyens de paiement (cash, Pass, ch\u00e8que bancaire ou ch\u00e8que-vacances), veuillez contacter un des dirigeants avec votre fiche d\u2019inscription renseign\u00e9e. Vous pourrez aussi b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une r\u00e9duction de 20 \u20ac pour l\u2019inscription d\u2019un deuxi\u00e8me enfant. Payer votre inscription int\u00e9gralement par carte bancaire Dispositif Pass+ \u00b6 Le Petit Roque SVA a souscrit au dispositif Pass+ Le dispositif Pass+ 92/78 accorde une aide de 80 \u20ac (100 \u20ac pour les boursiers) et s\u2019adresse \u00e0 tous les coll\u00e9giens des d\u00e9partements des Hauts de Seine et des Yvelines afin qu\u2019ils puissent s\u2019inscrire dans des activit\u00e9s culturelles, artistiques ou sportives. Peuvent en b\u00e9n\u00e9ficier: Tous les jeunes domicili\u00e9s et/ou scolaris\u00e9s dans les Hauts-de-Seine ou les Yvelines, d\u00e8s leur entr\u00e9e en 6e jusqu'\u00e0 leur majorit\u00e9. Les jeunes de 11 \u00e0 18 ans, domicili\u00e9s dans les Hauts-de-Seine ou les Yvelines, accueillis dans des \u00e9tablissements sp\u00e9cialis\u00e9s (IME, IMPRO\u2026). Les inscriptions se font gratuitement sur Internet en remplissant le formulaire d\u2019inscription. Lorsque vous aurez la carte Pass+, pour choisir le Petit Roque de S\u00e8vres Ville d\u2019Avray comme b\u00e9n\u00e9ficiaire, vous devrez s\u00e9lectionner la cat\u00e9gorie Sport , puis Autres sports . Vous trouverez alors le Petit Roque SVA. Pass Jeunes Culture et Sport de la ville de S\u00e8vres \u00b6 Le Pass Jeunes Culture et Sport de la Ville de S\u00e8vres s\u2019adresse aux \u00e9l\u00e8ves inscrits en CM1 ou CM2 dans une \u00e9cole de S\u00e8vres. Il a la forme d\u2019un ch\u00e8que d\u2019une valeur de 50 \u20ac pour la pratique d\u2019activit\u00e9s extra-scolaires des enfants. Ce ch\u00e8que peut ainsi servir de moyen de paiement pour l\u2019inscription aupr\u00e8s du Petit Roque SVA.","title":"Cotisation"},{"location":"cotisation/#2-types-de-cotisations","text":"licence A : pour les comp\u00e9titions (dur\u00e9e de partie sup\u00e9rieur ou \u00e9gale \u00e0 60 minutes) licence B : pour les loisirs, parties rapides (moins de 60 minutes) ou blitz","title":"2 types de cotisations:"},{"location":"cotisation/#licence-a","text":"Licence A Total Joueur n\u00e9 en 2013 ou avant 120 \u20ac Joueur n\u00e9 en 2014 ou apr\u00e8s 150 \u20ac","title":"Licence A"},{"location":"cotisation/#licence-b","text":"Licence B Total Adulte n\u00e9 en 2003 ou avant 95 \u20ac","title":"Licence B"},{"location":"cotisation/#reglement","text":"Pour r\u00e9gler votre cotisation, vous pouvez: Venir au club en apportant votre fiche inscription 2023-2024 remplie. Si vous utilisez plusieurs moyens de paiement (cash, Pass, ch\u00e8que bancaire ou ch\u00e8que-vacances), veuillez contacter un des dirigeants avec votre fiche d\u2019inscription renseign\u00e9e. Vous pourrez aussi b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une r\u00e9duction de 20 \u20ac pour l\u2019inscription d\u2019un deuxi\u00e8me enfant. Payer votre inscription int\u00e9gralement par carte bancaire","title":"R\u00e8glement"},{"location":"cotisation/#dispositif-pass","text":"Le Petit Roque SVA a souscrit au dispositif Pass+ Le dispositif Pass+ 92/78 accorde une aide de 80 \u20ac (100 \u20ac pour les boursiers) et s\u2019adresse \u00e0 tous les coll\u00e9giens des d\u00e9partements des Hauts de Seine et des Yvelines afin qu\u2019ils puissent s\u2019inscrire dans des activit\u00e9s culturelles, artistiques ou sportives. Peuvent en b\u00e9n\u00e9ficier: Tous les jeunes domicili\u00e9s et/ou scolaris\u00e9s dans les Hauts-de-Seine ou les Yvelines, d\u00e8s leur entr\u00e9e en 6e jusqu'\u00e0 leur majorit\u00e9. Les jeunes de 11 \u00e0 18 ans, domicili\u00e9s dans les Hauts-de-Seine ou les Yvelines, accueillis dans des \u00e9tablissements sp\u00e9cialis\u00e9s (IME, IMPRO\u2026). Les inscriptions se font gratuitement sur Internet en remplissant le formulaire d\u2019inscription. Lorsque vous aurez la carte Pass+, pour choisir le Petit Roque de S\u00e8vres Ville d\u2019Avray comme b\u00e9n\u00e9ficiaire, vous devrez s\u00e9lectionner la cat\u00e9gorie Sport , puis Autres sports . Vous trouverez alors le Petit Roque SVA.","title":"Dispositif Pass+"},{"location":"cotisation/#pass-jeunes-culture-et-sport-de-la-ville-de-sevres","text":"Le Pass Jeunes Culture et Sport de la Ville de S\u00e8vres s\u2019adresse aux \u00e9l\u00e8ves inscrits en CM1 ou CM2 dans une \u00e9cole de S\u00e8vres. Il a la forme d\u2019un ch\u00e8que d\u2019une valeur de 50 \u20ac pour la pratique d\u2019activit\u00e9s extra-scolaires des enfants. Ce ch\u00e8que peut ainsi servir de moyen de paiement pour l\u2019inscription aupr\u00e8s du Petit Roque SVA.","title":"Pass Jeunes Culture et Sport de la ville de S\u00e8vres"},{"location":"cours/","text":"Les cours ont lieu en p\u00e9riode scolaire Cours jeunes \u00b6 Le samedi \u00e0 14h, \u00e0 la Maison des Associations: d\u00e9butants (salle Neptune) niveau interm\u00e9diaire (salle Petit Roque) joueurs confirm\u00e9s (salle Uranus) Cours adultes \u00b6 Le samedi \u00e0 15h15, \u00e0 la Maison des Associations, salle Uranus","title":"Cours"},{"location":"cours/#cours-jeunes","text":"Le samedi \u00e0 14h, \u00e0 la Maison des Associations: d\u00e9butants (salle Neptune) niveau interm\u00e9diaire (salle Petit Roque) joueurs confirm\u00e9s (salle Uranus)","title":"Cours jeunes"},{"location":"cours/#cours-adultes","text":"Le samedi \u00e0 15h15, \u00e0 la Maison des Associations, salle Uranus","title":"Cours adultes"},{"location":"effectifs/","text":"Liste des joueurs du club par ordre alphab\u00e9tique: \u00b6 Effectif FFE (ordre alphab\u00e9tique) Liste des joueurs du club par classement ELO: \u00b6 Effectif FFE (par ELO)","title":"Effectifs"},{"location":"effectifs/#liste-des-joueurs-du-club-par-ordre-alphabetique","text":"Effectif FFE (ordre alphab\u00e9tique)","title":"Liste des joueurs du club par ordre alphab\u00e9tique:"},{"location":"effectifs/#liste-des-joueurs-du-club-par-classement-elo","text":"Effectif FFE (par ELO)","title":"Liste des joueurs du club par classement ELO:"},{"location":"films/","text":"Voici quelques oeuvres du 7\u00e8me art autour des \u00e9checs: Le Prodige (2016) d\u00e9crivant la vie de Bobby Fischer: Le Jeu de la dame (S\u00e9rie : 2020): A la Recherche de Bobby Fischer (1993): La Dame de Katwe (2016): Le Tournoi (2015): Joueuse (2009): Fahim (2019): La Diagonale du Fou (1984): The Coldest Game (2020): Bonne d\u00e9tente !","title":"Films"},{"location":"histoire/","text":"Les d\u00e9buts \u00b6 Le pr\u00e9sident fondateur M. WACHMAN Jacob de 1982 \u00e0 1986 (\u00e0 droite, serrant la main \u00e0 un \u201cgrand joueur tr\u00e8s connu\u201d, avec derri\u00e8re lui M. Georges MEISNER, tr\u00e9sorier fondateur de l'\u00e9poque). M. Dominique MOUTARDIER second pr\u00e9sident de 1986 \u00e0 1988, le barbu de droite remettant une coupe \u00e0 M. Mohamed BELHAMINE (\u00e0 gauche le futur pr\u00e9sident Jean Pierre HUBSCHMANN de 1989 \u00e0 2004). M. G\u00e9rard TALLEUX (assis \u00e0 gauche) troisi\u00e8me pr\u00e9sident de 1988 \u00e0 1989 Vue de la salle et de son quatri\u00e8me pr\u00e9sident (1989-2004) Jean Pierre HUBSCHMANN (\u00e0 droite) surveillant le bon d\u00e9roulement des jeux. \u00c9volution du logo du club au fil des ann\u00e9es Le cercle d'echecs de S\u00e8vres change de nom \u00b6 Martine Chavatte, Pr\u00e9sidente des AVF de S\u00e8vres et Guy Wanner, cinqui\u00e8me Pr\u00e9sident de S\u00e8vres-Echecs Le cercle \u00ab S\u00e8vres-Echecs \u00bb, cr\u00e9\u00e9 en 1982, qui compte cette pr\u00e9sente saison trente-huit adh\u00e9rents, va accueillir pour la saison prochaine les joueurs amis du club du Petit-Roque de Ville-d'Avray dont monsieur Pascal Champagne en est le Pr\u00e9sident depuis 2000. Avec leur accord et \u00e0 partir du 1er juillet 2007, \u00ab S\u00e8vres-Echecs \u00bb, prendra le nom de \u00ab Le Petit-Roque de S\u00e8vres Ville d'Avray \u00bb ou plus commun\u00e9ment celui de \u00ab Petit-Roque SVA \u00bb. La domiciliation du Si\u00e8ge Social restera inchang\u00e9e et demeurera attach\u00e9e \u00e0 la commune de S\u00e8vres. Il en est de m\u00eame du Bureau et du comit\u00e9 directeur. Dagov\u00e9raniens et S\u00e9vriens se partageront alors les ressources de la salle Pierre Midrin sise au 5 de la rue Pierre Midrin \u00e0 S\u00e8vres, pour entamer la saison \u00e9chiqu\u00e9enne 2007-2008 avec un effectif potentiel d'une cinquantaine de joueurs, dont une quinzaine de jeunes benjamins, poussins et pupilles. Pour m\u00e9moire... S\u00e8vres-Echecs a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 le 9 septembre 1982 par Jacob Wachman, aujourd'hui d\u00e9c\u00e9d\u00e9. Il se distingue actuellement par des actions de promotion et de diffusion de l'enseignement des \u00e9checs, tant au sein du club qu'\u00e0 l'ext\u00e9rieur, et plus particuli\u00e8rement dans les \u00e9coles s\u00e9vriennes. Le pourquoi du changement de nom : Un retour aux sources. \u00ab Le Petit-Roque de Ville-d'Avray \u00bb est une \u00e9manation de \u00ab Le Petit-Roque de S\u00e8vres-Ville d'Avray \u00bb, club qui a \u00e9t\u00e9 form\u00e9 le 9 janvier 1945 et qui avait son Si\u00e8ge Social d'alors, ... \u00e0 S\u00e8vres, place de la gare de S\u00e8vres-Ville d'Avray, dans la maison du glacier Rouet (la pharmacie actuelle). Ce club de l'apr\u00e8s guerre, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 et anim\u00e9 entre autres par deux tandems de p\u00e8re-fils aux noms aussi prestigieux que Alain et Boris Vian ou Jean et Fran\u00e7ois Rostand. Dans l'excellent article de Fran\u00e7ois Voituron, ancien licenci\u00e9 du club \u00ab Le Petit-Roque de Ville-d'Avray \u00bb, nous y apprenons que le talentueux Yehudi M\u00e9nuhin, qui fut citoyen de Ville d'Avray de 1930 \u00e0 1935, avait rendu une visite occasionnelle \u00e0 ce cercle d'amis, amateurs du jeu d'\u00e9checs. L'union faisant la force, la renomm\u00e9e des 2 cercles n'\u00e9tant plus \u00e0 faire sur Paris et sa r\u00e9gion, voire au-del\u00e0. Nous essaierons de conserver l'esprit d'\u00e9quipe qui anime nos passionn\u00e9s des \u00e9checs, de mettre toutes nos forces au service de tous ceux qui souhaitent apprendre, progresser, concourir, et pour certains \u00e9valuer leur comp\u00e9tence, leurs capacit\u00e9s de r\u00e9flexion et d'analyse. Bernard DO NGOC THANH Secr\u00e9taire de S\u00e8vres-Echecs \u2013 Mardi 29 mai 2007 Membres d'Honneur \u00b6 Dominique Moutardier, Pr\u00e9sident de S\u00e8vres Echecs de 1986 \u00e0 1988 Jean-Pierre Hubschmann Vice-pr\u00e9sident de 1984 \u00e0 1990, Pr\u00e9sident de S\u00e8vres-Echecs de 1990 \u00e0 2004, membre du comit\u00e9 directeur jusqu'\u00e0 son d\u00e9c\u00e8s le 26 janvier 2012. Tr\u00e9sorier du Comit\u00e9 d'\u00e9checs des Hauts de Seine de 1995 \u00e0 2006. Dipl\u00f4me de Laur\u00e9at 2011 d\u00e9cern\u00e9 par monsieur Kosciusko-Morizet, Maire de S\u00e8vres en novembre 2011. Istvan Szanto Tr\u00e9sorier de 1985 \u00e0 2009.","title":"Histoire du club"},{"location":"histoire/#les-debuts","text":"Le pr\u00e9sident fondateur M. WACHMAN Jacob de 1982 \u00e0 1986 (\u00e0 droite, serrant la main \u00e0 un \u201cgrand joueur tr\u00e8s connu\u201d, avec derri\u00e8re lui M. Georges MEISNER, tr\u00e9sorier fondateur de l'\u00e9poque). M. Dominique MOUTARDIER second pr\u00e9sident de 1986 \u00e0 1988, le barbu de droite remettant une coupe \u00e0 M. Mohamed BELHAMINE (\u00e0 gauche le futur pr\u00e9sident Jean Pierre HUBSCHMANN de 1989 \u00e0 2004). M. G\u00e9rard TALLEUX (assis \u00e0 gauche) troisi\u00e8me pr\u00e9sident de 1988 \u00e0 1989 Vue de la salle et de son quatri\u00e8me pr\u00e9sident (1989-2004) Jean Pierre HUBSCHMANN (\u00e0 droite) surveillant le bon d\u00e9roulement des jeux. \u00c9volution du logo du club au fil des ann\u00e9es","title":"Les d\u00e9buts"},{"location":"histoire/#le-cercle-dechecs-de-sevres-change-de-nom","text":"Martine Chavatte, Pr\u00e9sidente des AVF de S\u00e8vres et Guy Wanner, cinqui\u00e8me Pr\u00e9sident de S\u00e8vres-Echecs Le cercle \u00ab S\u00e8vres-Echecs \u00bb, cr\u00e9\u00e9 en 1982, qui compte cette pr\u00e9sente saison trente-huit adh\u00e9rents, va accueillir pour la saison prochaine les joueurs amis du club du Petit-Roque de Ville-d'Avray dont monsieur Pascal Champagne en est le Pr\u00e9sident depuis 2000. Avec leur accord et \u00e0 partir du 1er juillet 2007, \u00ab S\u00e8vres-Echecs \u00bb, prendra le nom de \u00ab Le Petit-Roque de S\u00e8vres Ville d'Avray \u00bb ou plus commun\u00e9ment celui de \u00ab Petit-Roque SVA \u00bb. La domiciliation du Si\u00e8ge Social restera inchang\u00e9e et demeurera attach\u00e9e \u00e0 la commune de S\u00e8vres. Il en est de m\u00eame du Bureau et du comit\u00e9 directeur. Dagov\u00e9raniens et S\u00e9vriens se partageront alors les ressources de la salle Pierre Midrin sise au 5 de la rue Pierre Midrin \u00e0 S\u00e8vres, pour entamer la saison \u00e9chiqu\u00e9enne 2007-2008 avec un effectif potentiel d'une cinquantaine de joueurs, dont une quinzaine de jeunes benjamins, poussins et pupilles. Pour m\u00e9moire... S\u00e8vres-Echecs a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 le 9 septembre 1982 par Jacob Wachman, aujourd'hui d\u00e9c\u00e9d\u00e9. Il se distingue actuellement par des actions de promotion et de diffusion de l'enseignement des \u00e9checs, tant au sein du club qu'\u00e0 l'ext\u00e9rieur, et plus particuli\u00e8rement dans les \u00e9coles s\u00e9vriennes. Le pourquoi du changement de nom : Un retour aux sources. \u00ab Le Petit-Roque de Ville-d'Avray \u00bb est une \u00e9manation de \u00ab Le Petit-Roque de S\u00e8vres-Ville d'Avray \u00bb, club qui a \u00e9t\u00e9 form\u00e9 le 9 janvier 1945 et qui avait son Si\u00e8ge Social d'alors, ... \u00e0 S\u00e8vres, place de la gare de S\u00e8vres-Ville d'Avray, dans la maison du glacier Rouet (la pharmacie actuelle). Ce club de l'apr\u00e8s guerre, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 et anim\u00e9 entre autres par deux tandems de p\u00e8re-fils aux noms aussi prestigieux que Alain et Boris Vian ou Jean et Fran\u00e7ois Rostand. Dans l'excellent article de Fran\u00e7ois Voituron, ancien licenci\u00e9 du club \u00ab Le Petit-Roque de Ville-d'Avray \u00bb, nous y apprenons que le talentueux Yehudi M\u00e9nuhin, qui fut citoyen de Ville d'Avray de 1930 \u00e0 1935, avait rendu une visite occasionnelle \u00e0 ce cercle d'amis, amateurs du jeu d'\u00e9checs. L'union faisant la force, la renomm\u00e9e des 2 cercles n'\u00e9tant plus \u00e0 faire sur Paris et sa r\u00e9gion, voire au-del\u00e0. Nous essaierons de conserver l'esprit d'\u00e9quipe qui anime nos passionn\u00e9s des \u00e9checs, de mettre toutes nos forces au service de tous ceux qui souhaitent apprendre, progresser, concourir, et pour certains \u00e9valuer leur comp\u00e9tence, leurs capacit\u00e9s de r\u00e9flexion et d'analyse. Bernard DO NGOC THANH Secr\u00e9taire de S\u00e8vres-Echecs \u2013 Mardi 29 mai 2007","title":"Le cercle d'echecs de S\u00e8vres change de nom"},{"location":"histoire/#membres-dhonneur","text":"Dominique Moutardier, Pr\u00e9sident de S\u00e8vres Echecs de 1986 \u00e0 1988 Jean-Pierre Hubschmann Vice-pr\u00e9sident de 1984 \u00e0 1990, Pr\u00e9sident de S\u00e8vres-Echecs de 1990 \u00e0 2004, membre du comit\u00e9 directeur jusqu'\u00e0 son d\u00e9c\u00e8s le 26 janvier 2012. Tr\u00e9sorier du Comit\u00e9 d'\u00e9checs des Hauts de Seine de 1995 \u00e0 2006. Dipl\u00f4me de Laur\u00e9at 2011 d\u00e9cern\u00e9 par monsieur Kosciusko-Morizet, Maire de S\u00e8vres en novembre 2011. Istvan Szanto Tr\u00e9sorier de 1985 \u00e0 2009.","title":"Membres d'Honneur"},{"location":"horaires/","text":"Horaires d'ouverture du club: \u00b6 le mercredi de 14 heures \u00e0 18 heures (salles Petit Roque et de Ville d\u2019Avray) le vendredi de 21 heures \u00e0 23 heures (salle Petit Roque) le samedi de 14 heures \u00e0 18 heures (salles Petit Roque, Atlas, Neptune et/ou Uranus) Le dimanche est r\u00e9sev\u00e9 aux comp\u00e9titions. Salle Petit Roque \u00b6 Localisation Maison des associations 64/66 Rue des Binelles 92310 S\u00e8vres (voir plan g\u00e9n\u00e9ral et plan d\u00e9taill\u00e9 ) Cours jeunes et parties libres les Mercredi et Samedi hors vacances scolaires Comp\u00e9titions (Nationale IV-1 et IV-2, Crit\u00e9rium Cavaliers et Pions) les Dimanches Salles Atlas, Neptune et Uranus \u00b6 Localisation Maison des associations 64/66 Rue des Binelles 92310 S\u00e8vres (voir plan g\u00e9n\u00e9ral et plan d\u00e9taill\u00e9 ) Cours du samedi en p\u00e9riode scolaire Salle Jean Baptiste Mendy \u00b6 Localisation 4 Rue de Wolfenb\u00fcttel 92310 S\u00e8vres Comp\u00e9titions National II, Coupe de FRANCE, D\u00e9partementales II et III, et stages Salle de Ville d\u2019Avray \u00b6 Localisation Ch\u00e2teau de Ville d\u2019Avray (1er \u00e9tage), 8 rue de Marnes 92410 Ville d\u2019Avray Cours Jeunes du mercredi apr\u00e8s-midi","title":"Horaires"},{"location":"horaires/#horaires-douverture-du-club","text":"le mercredi de 14 heures \u00e0 18 heures (salles Petit Roque et de Ville d\u2019Avray) le vendredi de 21 heures \u00e0 23 heures (salle Petit Roque) le samedi de 14 heures \u00e0 18 heures (salles Petit Roque, Atlas, Neptune et/ou Uranus) Le dimanche est r\u00e9sev\u00e9 aux comp\u00e9titions.","title":"Horaires d'ouverture du club:"},{"location":"horaires/#salle-petit-roque","text":"Localisation Maison des associations 64/66 Rue des Binelles 92310 S\u00e8vres (voir plan g\u00e9n\u00e9ral et plan d\u00e9taill\u00e9 ) Cours jeunes et parties libres les Mercredi et Samedi hors vacances scolaires Comp\u00e9titions (Nationale IV-1 et IV-2, Crit\u00e9rium Cavaliers et Pions) les Dimanches","title":"Salle Petit Roque"},{"location":"horaires/#salles-atlas-neptune-et-uranus","text":"Localisation Maison des associations 64/66 Rue des Binelles 92310 S\u00e8vres (voir plan g\u00e9n\u00e9ral et plan d\u00e9taill\u00e9 ) Cours du samedi en p\u00e9riode scolaire","title":"Salles Atlas, Neptune et Uranus"},{"location":"horaires/#salle-jean-baptiste-mendy","text":"Localisation 4 Rue de Wolfenb\u00fcttel 92310 S\u00e8vres Comp\u00e9titions National II, Coupe de FRANCE, D\u00e9partementales II et III, et stages","title":"Salle Jean Baptiste Mendy"},{"location":"horaires/#salle-de-ville-davray","text":"Localisation Ch\u00e2teau de Ville d\u2019Avray (1er \u00e9tage), 8 rue de Marnes 92410 Ville d\u2019Avray Cours Jeunes du mercredi apr\u00e8s-midi","title":"Salle de Ville d\u2019Avray"},{"location":"inscription/","text":"D\u00e9marche: \u00b6 T\u00e9l\u00e9charger et remplir la fiche inscription 2023-2024 Remettre la fiche d'inscription remplie \u00e0 G\u00e9rard Masson ou Jean-Pierre Le Gl\u00e9au au club Lire le Questionnaire Sant\u00e9 relatif aux majeurs ou aux mineurs Si NON \u00e0 toutes les r\u00e9ponses, fournir l'attestation de r\u00e9ponse n\u00e9gative Si OUI \u00e0 au moins une r\u00e9ponse, fournir un certificat m\u00e9dical de moins de 3 ans . Si le certificat m\u00e9dical a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli il y a 2 ans pour une autre activit\u00e9 sportive, il est \u00e9galement valable !. En cas de premi\u00e8re inscription, remettre la fiche d'inscription remplie ainsi que l'attestation de r\u00e9ponse ou le certificat m\u00e9dical \u00e0 G\u00e9rard Masson ou Jean-Pierre Le Gl\u00e9au au club. R\u00e9gler votre cotisation","title":"Inscription"},{"location":"inscription/#demarche","text":"T\u00e9l\u00e9charger et remplir la fiche inscription 2023-2024 Remettre la fiche d'inscription remplie \u00e0 G\u00e9rard Masson ou Jean-Pierre Le Gl\u00e9au au club Lire le Questionnaire Sant\u00e9 relatif aux majeurs ou aux mineurs Si NON \u00e0 toutes les r\u00e9ponses, fournir l'attestation de r\u00e9ponse n\u00e9gative Si OUI \u00e0 au moins une r\u00e9ponse, fournir un certificat m\u00e9dical de moins de 3 ans . Si le certificat m\u00e9dical a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli il y a 2 ans pour une autre activit\u00e9 sportive, il est \u00e9galement valable !. En cas de premi\u00e8re inscription, remettre la fiche d'inscription remplie ainsi que l'attestation de r\u00e9ponse ou le certificat m\u00e9dical \u00e0 G\u00e9rard Masson ou Jean-Pierre Le Gl\u00e9au au club. R\u00e9gler votre cotisation","title":"D\u00e9marche:"},{"location":"lectures/","text":"Voici une liste d\u2019\u0153uvres litt\u00e9raires que le Petit Roque vous recommande : Joueur d\u2019\u00e9checs, de Maxime Vachier-Lagrave, Ed. Fayard La diagonale Alekhine, de Arthur Larrue, Ed. Gallimard Mishenka, de Daniel Tammet, Ed. Les arenes Mat, de Ronan Bennett, Ed. Pocket L\u2019\u00e9chiquier du mal, Tomes 1 & 2, de Dan Simmons, Ed. Folio Science-Fiction Fin de partie, de Frank Brady, Ed. Les Editions aux Forges de Vulcain Le tableau du Ma\u00eetre flamand, de Arturo Perez-Reverte, Ed. Le Livre de Poche Le joueur d\u2019\u00e9checs, de Stefan Zweig, Ed. Le livre de Poche La d\u00e9fense Loujine, de Vladimir Nabokov, Ed. Folio Le Jeu de la Dame, de Walter Tevis, Ed. Gallmeister La joueuse d\u2019\u00e9checs, de Bertina Henrichs, Ed. Le livre de Poche Le coup du fou, de Alessandro Barbaglia, Ed. Babelio Bonne lecture !","title":"Lectures"},{"location":"liens/","text":"F\u00e9d\u00e9ration Internationale des Echecs (FIDE) \u00b6 Site de la FIDE Calculer son classement ELO F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise des Echecs (FFE) \u00b6 Site de la FFE Ligue de l'Ile de France des Echecs \u00b6 Site de la ligue Ile-de-France des Echecs Partenaires du club \u00b6 Site du Conseil G\u00e9n\u00e9ral des hauts de Seine (92) Site de la Mairie de la ville de S\u00e8vres","title":"Liens"},{"location":"liens/#federation-internationale-des-echecs-fide","text":"","title":"F\u00e9d\u00e9ration Internationale des Echecs (FIDE)"},{"location":"liens/#federation-francaise-des-echecs-ffe","text":"","title":"F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise des Echecs (FFE)"},{"location":"liens/#ligue-de-lile-de-france-des-echecs","text":"","title":"Ligue de l'Ile de France des Echecs"},{"location":"liens/#partenaires-du-club","text":"","title":"Partenaires du club"},{"location":"problemes/","text":"Probl\u00e8me expos\u00e9 \u00e0 l'entr\u00e9e du club: \u00b6 Aux Blancs de jouer. Quel est le meilleur coup ? Probl\u00e8me du jour: \u00b6","title":"Probl\u00e8mes"},{"location":"problemes/#probleme-expose-a-lentree-du-club","text":"Aux Blancs de jouer. Quel est le meilleur coup ?","title":"Probl\u00e8me expos\u00e9 \u00e0 l'entr\u00e9e du club:"},{"location":"problemes/#probleme-du-jour","text":"","title":"Probl\u00e8me du jour:"},{"location":"ressources_pedagogiques_ffe/","text":"La FFE a mis \u00e0 disponibilit\u00e9 des cours d\u2019\u00e9checs gratuits en ligne entre 2019 et 2020. 1\u00e8re masterclass: Ensemble des masterclass: Masterclass FFE","title":"Ressources P\u00e9dagogiques"},{"location":"stages/","text":"Stage jeunes Fin d'ann\u00e9e 2023 \u00e0 Ville d'Avray (92): \u00b6 Pour plus d'informations sur le stage, cliquez ici","title":"Stages"},{"location":"stages/#stage-jeunes-fin-dannee-2023-a-ville-davray-92","text":"Pour plus d'informations sur le stage, cliquez ici","title":"Stage jeunes Fin d'ann\u00e9e 2023 \u00e0 Ville d'Avray (92):"},{"location":"tags/","text":"{{ tag_content }}","title":"Tags"},{"location":"blog/blog1/","text":"#championnat de Paris .md-typeset .blogging-tags-grid { display: flex; flex-direction: row; flex-wrap: wrap; gap: 8px; margin-top: 5px; } .md-typeset .blogging-tag { color: var(--md-typeset-color); background-color: var(--md-typeset-code-color); white-space: nowrap; display: block; } .md-typeset .blogging-tag code { border-radius: 5px; } Aper\u00e7u du championnat de Paris Plusieurs joueurs de notre club ont particip\u00e9 aux diff\u00e9rents opens du championnat de Paris 2023 et ont brav\u00e9 les conditions spartiates propos\u00e9es par la ligue (gymnase non climatis\u00e9 avec une chaleur \u00e0 plus de 30\u00b0 !). Voici les r\u00e9sultats, mitig\u00e9s, de nos joueurs par open. Saluons la belle performance de notre secr\u00e9taire, G\u00e9rard Masson , qui est le seul \u00e0 gagner des points ELO (+15 pts !) Open A: \u00b6 Pierre SAGUIN termine 64\u00e8me avec 4,5/9 et une perf \u00e0 1879 (-12 pts) Open B: \u00b6 Pascal COLLIN termine 60\u00e8me avec 5/9 et une perf \u00e0 1621 (-4 pts) Eric LARZILLIERE termine 160\u00e8me avec 3/9 et une perf \u00e0 1424 (-2 pts) G\u00e9rard MASSON termine 95\u00e8me avec 4,5/9 et une perf \u00e0 1586 (+15 pts) Leone ORIOL termine 151\u00e8me avec 3/9 et une perf \u00e0 1476 (-11 pts) Open C: \u00b6 Yoan LARZILLIERE termine 19\u00e8me avec 6/9 et une perf \u00e0 1344 (-6 pts)","title":"Les joueurs du club au championnat de Paris 2023"},{"location":"blog/blog1/#open-a","text":"Pierre SAGUIN termine 64\u00e8me avec 4,5/9 et une perf \u00e0 1879 (-12 pts)","title":"Open A:"},{"location":"blog/blog1/#open-b","text":"Pascal COLLIN termine 60\u00e8me avec 5/9 et une perf \u00e0 1621 (-4 pts) Eric LARZILLIERE termine 160\u00e8me avec 3/9 et une perf \u00e0 1424 (-2 pts) G\u00e9rard MASSON termine 95\u00e8me avec 4,5/9 et une perf \u00e0 1586 (+15 pts) Leone ORIOL termine 151\u00e8me avec 3/9 et une perf \u00e0 1476 (-11 pts)","title":"Open B:"},{"location":"blog/blog1/#open-c","text":"Yoan LARZILLIERE termine 19\u00e8me avec 6/9 et une perf \u00e0 1344 (-6 pts)","title":"Open C:"},{"location":"blog/blog2/","text":"#championnat de France .md-typeset .blogging-tags-grid { display: flex; flex-direction: row; flex-wrap: wrap; gap: 8px; margin-top: 5px; } .md-typeset .blogging-tag { color: var(--md-typeset-color); background-color: var(--md-typeset-code-color); white-space: nowrap; display: block; } .md-typeset .blogging-tag code { border-radius: 5px; } Un seul joueur de notre club a fait le d\u00e9placement \u00e0 l'Alpe d'Huez pour participer au championnat de France d'\u00e9checs 2023. Et il a eu raison de le faire car une bonne performance \u00e9tait au rendez-vous! Bravo \u00e0 Pierre SAGUIN qui a port\u00e9 haut les couleurs de notre club de S\u00e8vres! Il termine 59\u00e8me de l'open A avec 4,5/9 et surtout une solide performance \u00e0 2057. Il engrange 13 pts ELO, effa\u00e7ant ainsi sa perte de points au championnat de Paris.","title":"Les joueurs du club au championnat de France 2023"},{"location":"blog/blog3/","text":"#stages .md-typeset .blogging-tags-grid { display: flex; flex-direction: row; flex-wrap: wrap; gap: 8px; margin-top: 5px; } .md-typeset .blogging-tag { color: var(--md-typeset-color); background-color: var(--md-typeset-code-color); white-space: nowrap; display: block; } .md-typeset .blogging-tag code { border-radius: 5px; } Le club d'\u00e9checs de S\u00e8vres organise un stage jeunes pendant la Toussaint 2023 au ch\u00e2teau de Ville d'Avray Rendez-vous sur la page stages pour plus d'informations !","title":"Stage jeunes Toussaint 2023"},{"location":"blog/blog4/","text":"#comp\u00e9titions .md-typeset .blogging-tags-grid { display: flex; flex-direction: row; flex-wrap: wrap; gap: 8px; margin-top: 5px; } .md-typeset .blogging-tag { color: var(--md-typeset-color); background-color: var(--md-typeset-code-color); white-space: nowrap; display: block; } .md-typeset .blogging-tag code { border-radius: 5px; } Les comp\u00e9titions Interclubs Adultes reprennent ce week-end. L'\u00e9quipe de Nationale 2 (groupe Nord-Ouest) se d\u00e9place \u00e0 Franconville. L'\u00e9quipe de Nationale 4 Ile de France II se d\u00e9place \u00e0 Gif sur Yvette. L'\u00e9quipe de Nationale 4 Ile de France VII se d\u00e9place \u00e0 Courbevoie. Rendez-vous sur la page comp\u00e9titions pour plus d'informations.","title":"Reprise des interclubs"},{"location":"blog/blog5/","text":"#stages .md-typeset .blogging-tags-grid { display: flex; flex-direction: row; flex-wrap: wrap; gap: 8px; margin-top: 5px; } .md-typeset .blogging-tag { color: var(--md-typeset-color); background-color: var(--md-typeset-code-color); white-space: nowrap; display: block; } .md-typeset .blogging-tag code { border-radius: 5px; } Le club d'\u00e9checs de S\u00e8vres organise un stage jeunes durant les vacances de fin d'ann\u00e9e 2023. Rendez-vous sur la page stages pour plus d'informations !","title":"Stage jeunes Fin d'ann\u00e9e 2023"},{"location":"blog/blog6/","text":"#open de S\u00e8vres .md-typeset .blogging-tags-grid { display: flex; flex-direction: row; flex-wrap: wrap; gap: 8px; margin-top: 5px; } .md-typeset .blogging-tag { color: var(--md-typeset-color); background-color: var(--md-typeset-code-color); white-space: nowrap; display: block; } .md-typeset .blogging-tag code { border-radius: 5px; } Open rapide de S\u00e8vres du 17/09/2023 : une brillante 30\u00e8me \u00e9dition ! Pour sa 30\u00e8me \u00e9dition, notre club se devait de proposer un open rapide d\u2019excellente qualit\u00e9 : 86 joueurs \u00e9taient ainsi inscrits, dont 2 Grands-Ma\u00eetres Internationaux, 2 Ma\u00eetres Internationaux et 4 Ma\u00eetres FIDE. Jocelyn Azzegag, nouvellement arbitre international, a arbitr\u00e9 cet \u00e9v\u00e9nement avec brio et professionnalisme. Apr\u00e8s 7 rondes tr\u00e8s disput\u00e9es, le MI David SILVA a remport\u00e9 l\u2019open, \u00e0 \u00e9galit\u00e9 de points avec le GMI Bilel BELLAHCENE (6.5 points sur 7). Le MI Lo\u00efc TRAVADON, qui termine 3\u00e8me, monte \u00e9galement sur le podium. Vainqueur: David SILVA (MI) Bilel BELLAHCENE (GMI) Lo\u00efc TRAVADON (MI) Le prix sp\u00e9cial du meilleur joueur du Petit Roque de S\u00e8vres Villes d\u2019Avray est remport\u00e9 par Philippe AVELINE. Meilleur joueur de S\u00e8vres Enfin, une distinction particuli\u00e8re est attribu\u00e9e \u00e0 Maxim PAKHOMOV, du Petit Roque, qui remporte le prix du meilleur Jeune du tournoi ! \u00c2g\u00e9 de 10 ans, Maxim termine 18\u00e8me avec 4.5 pts sur 7 et r\u00e9alise une performance \u00e0 1649 Elo ! Meilleur jeune de l'open Quelques photos du tournoi (cliquer sur la photo pour agrandir) \u00d7 Fermer \u00d7 Fermer \u00d7 Fermer \u00d7 Fermer Rendez-vous l'ann\u00e9e prochaine pour la 31\u00e8me \u00e9dition !","title":"Retour sur le 30\u00e8me Open de S\u00e8vres"},{"location":"blog/blog7/","text":"#club .md-typeset .blogging-tags-grid { display: flex; flex-direction: row; flex-wrap: wrap; gap: 8px; margin-top: 5px; } .md-typeset .blogging-tag { color: var(--md-typeset-color); background-color: var(--md-typeset-code-color); white-space: nowrap; display: block; } .md-typeset .blogging-tag code { border-radius: 5px; } Notre cher secr\u00e9taire, G\u00e9rard Masson, a \u00e9t\u00e9 distingu\u00e9 lors de la c\u00e9r\u00e9monie des laur\u00e9ats de S\u00e8vres le 17 novembre dernier... pour 15 ann\u00e9es d'activit\u00e9 au service du club ! Nous savions tous d\u00e9j\u00e0 sa grande contribution pour le club... D\u00e9sormais, tout S\u00e8vres le sait. Encore merci G\u00e9rard !","title":"Laur\u00e9ats de S\u00e8vres 2023. Le Petit Roque en avant !"}]}